Angelababy 英文藝名遭內地作家追擊 陶傑建議：改成「安琪拉嬰兒」

楊穎一直以 Angelababy 的名字在娛樂圈發展。日前，有「悲情詩人」之稱，兼自稱為「第 7 代導演」的內地導演劉信達，就在微博針對楊穎發文，批評她以英文名在內地發展。而陶傑亦很快抽水，出手幫她改名做「安琪拉嬰兒」。

劉信達發文，指內地人對外國的節日及洋化覺得反感，希望 Angelababy 改用中文藝名。他表示：「西方人對應的是東方人，而不是南方人，不要無知者無畏，不要無聊當有趣！」更指 Baby 應該自己選擇引退。

很快，陶傑亦在 Facebook 出帖幫忙「解釋」，指她用英文名並非祟洋，而是鼓勵下一代學好英文。他又指出 Maggie Q、Lisa S 亦有中國或亞裔血統，但廣電局並未要求她們用中文名。不過他就樂意為 Angelababy 改名，分別有「安琪拉嬰兒」、「安琪拉貝比」以及「安琪拉悲 B」。不知網民心水又是哪一個？

你

安琪拉牛B

角度寶貝

的

好掛住樣子巴

Angelababy = 愛支那貝咇

悲B
乾曬啦

好強既氣

安祖拉便秘

愛支那便秘

愛雞巴寶貝？

支那邏輯：
寫拉丁字母就係英國人
寫漢字就係支那人